解放軍在地雷區用腳查探地雷 震懾美軍

官媒近日發布中國士兵手挽手進地雷區驗收掃雷成果的視頻，鼓吹大無畏的革命精神，但引發民眾質疑軍方「踐踏士兵」的生命，更有退伍士兵批評軍官以此換取更大的烏紗，官方在壓力下管控網絡，禁止民間批評軍隊。（黃小山 / 劉少風 報道）

官媒央視網周四（18日）發布視頻顯示，一排長長的士兵高唱軍歌、手牽手走過中越邊境的一個地雷區。報道指這是士兵們在用腳來查探有否殘餘地雷，並指沒有哪個國家的軍隊，有如此的勇氣和自信。

但官方沒想到的是，視頻立即引發爭議；有人認為軍人的奉獻讓人感動，但知識分子指出，士兵的命也是命，哪怕他們來自社會最底層，官媒和軍隊都不應該用這種反文明、反人道的方式，鼓吹所謂的一不怕苦、二不怕死。

觀察人士傅先生認為，士兵徒步走入地雷區，反映軍隊並沒把士兵的生命當作一回事。

傅先生說：士兵們走那個雷場（區），他們在排（掃）雷方面，一個是缺乏工具、技術含量低是一個方面，還有他們的確是沒有把士兵的生命當成生命，本質上是這樣。就是想通過這種來煽動一個所謂的愛國情結，就跟那個抗洪搶險士兵上去肉搏是一個理。完全沒有理性、沒有邏輯。

媒體人士辛先生回應本台記者訪問時表示，很多老百姓也不去思考，為甚麼會有這種蔑視生命的政治宣傳出現。事件發酵後，軍隊和官媒都沒有道歉，反而實施資訊封鎖，他們作為媒體人，都無法在微信和微博討論和評論事件。

辛先生說：老百姓不會考慮這麼年輕的生命、為甚麼領導會讓他們去踩雷，還不是在站場上。因為他們沒有反思能力，每年因為錯誤決策死的人，你覺得是少數嗎？它（有關方面）不會認錯的，只會封鎖輿論。現在宣傳這一塊的公器還掌握在黨委和政府的手裡。雖然說互聯網速度比較快嘛，但是，最主要的那個平台和後台，都在黨掌握的範圍之內。我發朋友圈發不出去，微博也發不出去。因為如果要是因為這個事去認錯的話，那認錯的地方多了去了。

辛先生指，官媒周四發布視頻，周五（19日）又發布一個名為杜富國的士兵，在掃雷時候被手榴彈炸傷的消息。他感歎說，還沒有戰鬥，就差點死了。

辛先生認為，美軍為了保護一個士兵的生命不惜一切代價，那是因為有人權，而中國並不在乎人權，中國在乎的，是所謂的政治成績和領導的看法。

辛先生說：他們是有人權的嘛，可是，我們這邊不講究人權，是講工作業績的，一切以領導為主。死個人這事，但是，不是回頭說是比較勇敢嘛？一種敢死隊的精神嘛，表現他們的工作業績唄，結果炸昏了，那個士兵死沒死還不知道。他這種情況是領導腦殘嘛，那下邊的人只能無辜送死唄。

官媒發布士兵走入地雷區的視頻後，亦引發老兵維權群體的關注。兩個老兵維權群組出現帖文，稱他們當年就是這樣在雲南老山前線趟過更多的地雷陣，很多戰友直接犧牲，但現在他們成為被維穩的對象。

因持續討論這件事，老兵維權群組周五晚被封，多名老兵和記者的帳號亦被封。至今軍方未有就事件置評，而拍攝視頻的地雷區地點，並沒向外界公開。

為了進行意識形態宣傳，中共官媒一直鼓吹軍人不怕死的英雄主義，塑造了堵塞機關槍的黃繼光、以及被烈火焚燒也不動的邱少雲等傳奇故事。隨著愈來愈多人質疑這些可能違背常識的傳奇故事，官方今年5月起實施《英烈保護法》，禁止民間和學術界質疑官方塑造的英雄事蹟。

勵害了，我的支！

SEND上reddit

港獨都被震攝了

好撚勁，點解支那國軍隊可以咁強大。。。 好撚驚

賤種就係賤種
支那賤畜條喺共產黨眼中一文不值

第一老解宣傳相 係咪當真
第二唔知點解又信佢真係人肉探雷

好矛盾

越戰韓戰都係咁贏返來 中國人條命賤過粒子彈

好似係真事
因為我早排見到有段新聞係人肉探雷炸中左不過無事

痴燃線, 而家咩野年代, 仲用腳去探地雷, D軍費俾人貪晒喇??

支狗仲話叫港豬可以參支那軍

一隻隻奶共港豬去用腳踩地雷就對啦！

越戰係北越贏, 韓戰係打和, 冇羸到

啲五毛仲攞大陸 夠美國軍事砌黎打J
掃下地雷呢啲輕kind野都要人手掃
打西咩

為國捐驅有慰問金
會比兩成家屬

如果無家 屬，由亦師亦友既長官代領

波斯灣戰爭開始就打醒左世界 呢個年代打仗根本就唔再係靠人海戰術亦都唔會有效阻礙到真正既攻勢,人海戰術敵不過無人機 打唔過導彈飛機,只係可以用人肉嚇走其他文明國家,因為死得得多人

不要緊
你們還有党

Right click d地雷咪得

官方在壓力下管控網絡，禁止民間批評軍隊。

贏國係咁上下啦
水災都係成班棟係江邊砌沙包咋

支那人人命就係咁賤

人肉盾牌

想塑造軍人唔怕死?
以為咁樣就嚇窒到其他國家?

黃繼光

1952年10月19日，根據戰地目擊者的描述，黃繼光在中國人民志願軍的進攻部隊受到機槍巢火力壓制的時候負責爆破任務，他投擲了一枚手榴彈，但由於機槍巢火力太大，只炸毀了半邊機槍巢。當進攻部隊趁勢發起衝擊時，殘存機槍巢內的2支機槍又突然瘋狂掃射，志願軍進攻部隊的衝鋒受到阻止。這時，黃繼光再次負傷倒下。天就要亮了，這時黃繼光身邊已無彈藥，身體又多處受傷，最終他頑強爬向火力點，用身體擋住了2支機槍槍口，使得後續部隊能夠攻下高地。

黃繼光被中國人民志願軍領導機關追記特等功，並授予「特級英雄」稱號（另一特級英雄是楊根思）；所在部隊黨委追認他為中國共產黨正式黨員；朝鮮民主主義人民共和國最高人民會議常任委員會授予他「朝鮮民主主義人民共和國英雄」稱號和金星獎章、一級國旗勳章。

志願軍戰後清理戰場時，黃繼光的遺體仍然緊緊的伏在機槍巢的射擊孔上，全身的彈痕尤如蜂窩狀，血肉糢糊。在宣傳黃繼光事跡的時候，由於黃繼光從小家境貧寒，從來沒有去照過一次相。犧牲後雖有人拍照過遺體，形象卻十分慘烈且面容難辨。因此找不到一張可用的相片，只好用一幅捨身堵槍眼的素描畫來代替。

吳谷平曾在新聞記者網中撰文寫到新華社的通訊稿《馬特洛索夫式的英雄黃繼光》中提及了黃繼光「四十分鐘的期限快到了，而我們的突擊隊還在敵人的火力壓制下衝不上來。後面坑道裡營參謀長在望著他，戰友們在望著他，祖國人民在望著他，他的母親也在望著他，馬特洛索夫的英雄行為在鼓舞他。」等心理活動的語句記者是不可能採訪到的，認為通訊記者「合理想像、拔高典型」。

類似事蹟
第二次國共內戰時期，1946年10月21日安東會戰中，國民革命軍記錄了國軍52軍第二師第四團第一連班長熊其佬在大摩天嶺負傷後，以身體堵住共軍碉堡機槍口，國軍因此獲勝的事。
朝鮮人民軍在戰爭中紀錄了一批堵槍眼的人，其中一位金聖鎮中了11發機槍子彈還活了下來。

Source: Wiki

咁既年代仲人肉探雷
話俾人知自己幾落後就有

邱少雲

1952年10月11日夜，邱少雲所在部隊在朝鮮平康以南鐵原東北平康聯合國軍前哨陣地391高地執行戰鬥任務。邱少雲及其戰友500餘人在敵陣地前沿的草叢中潛伏。12日12時左右，美軍向邱少雲潛伏地發射燃燒彈，其中一發落在他潛伏點附近，火勢蔓延到他身上，但邱少云為了不暴露部隊埋伏的地點，他忍受著劇痛，堅持不動，雖然邱少雲身後就是一條水溝，紋絲不動，直到犧牲。

爭議

有人提出邱少雲被燒死的情節並不符合生理學和其他常識，即人體在受到劇烈刺激時會產生意識無法控制的神經性痙攣；人體含有油脂，被點燃後火勢明顯會比雜草旺很多並冒出黑煙；隨身攜帶的彈藥會在烈焰中爆燃。但也有反駁者通過引述1963年越南僧人釋廣德自焚一事回擊；其排長曾紀有也回憶稱邱少雲當時的任務是剪斷鐵絲網，身上並未攜帶武器。也有人指出，2001年天安門自焚事件死者死因被鑑定為「瞬間窒息死亡」，被凝固汽油彈焚燒的邱少雲可能死於同一原因，所以才會一動不動。邱少雲烈士紀念館館長王成金也曾經解釋：「邱少雲烈士被大火燒著不久，就因為吸入大量濃煙窒息死亡。」

Source: Wiki

強國唔覺得落後係咩大問題
成日用人海戰術打飛機

同黃泥水煮杯麵一樣，信一成都死，上面D解放軍唔係開酒吧就開雞竇，仲同你玩命呀

扭佢條頸痛到喊

咁撚勇，我都被震懾了

作野唔用腦

小朋友 下次一起為黨用腳探雷吧
愛國人士 愛黨人士都要用腳去感受黨既偉大

中共式練膽大法

句英文

咁重唔快手清返赤柬堆地雷？

country road~ take me home~~

諗起呢套戲

都諗起呢套
都只係戰敗國軍人掃雷

中共係自己軍人掃雷

隨著愈來愈多人質疑這些可能違背常識的傳奇故事，官方今年5月起實施《英烈保護法》，禁止民間和學術界質疑官方塑造的英雄事蹟。

唔震攝至奇

你共匪敢的十幾億Human Shield黎俾美國佬殺

佢都未必咁凶狠敢殺晒你

用生命拯救生命

[quote]

厲害了 我的鬼國

真係好想老解同文明國家打仗
我諗以後冇人會再笑二戰義大利軍

鑊鑊新鮮
解放軍真係勵害

何只震懾

笑到條腸都跌埋出來啦

美軍已失去戰鬥力

震懾 當然震懾啦
美軍見到笑到瀨尿

美軍：長官！我們和屠殺平民沒有分別！我們不能開槍，這是違反交戰規則的！

於是，美軍就撤退了。

人民日報：解放軍擊退了美軍！

影相可個唔怕探地雷

進步左啦，以前係係勞改營搵啲黑五類黎試架

搵架車 唔得咩❓

培訓一個軍人需要大量資源, 所以現代化軍隊會視死傷為失敗, 從而採取重視人力資源既戰術

係某d 地方先日日打人口數目黎打J

cctvb仲有播

沒有電腦 也能玩踩地雷.jpg

震懾港獨

求名

2018-10-20
有解放軍官兵處理手榴彈期間發生爆炸 當場昏迷

解放軍官兵近日在中越邊境雲南段，展開掃雷行動。有官兵處理一枚手榴彈期間發生爆炸，當場昏迷。

由央視網的片段見到，官兵手牽手築成人鏈，唱著軍歌執行任務，期間一名處理一枚遺留的手榴彈時，手榴彈突然爆炸，身穿保護衣的官兵全身多處受傷，傷勢嚴重，當場昏迷，先送到附近縣醫院搶救。

部隊醫院之後抽調包括外科、骨科、眼科及燒傷科等專家，組成搶救小組為他緊急治療，目前已脫離生命危險。

cctv自己條片刪撚左

諗起套戲 戰敗國會比人捉去拆地雷+手拖手驗收
支那係咪預習定戰敗之後比人捉去做依d

人地有訓練老鼠掃雷
唔洗你老解搞快搞震

佢係咪想仿效日本創立神風敢死隊
反正d戰機又廢又會爆炸
不如撞死人地算

驚條撚咩中國啲地雷都唔識爆

架車好撚貴架, 炸爛咗邊個賠?

而家咩年代, 仲用人肉掃地雷

Merlin

要愚忠，無法。

徒手掃雷，震攝效果一流。

中國政府：人命平丫嘛屌

係咪誤會，地雷==牛屎

不過點都係勁

5毛睇到未?
他朝君體也相同!

今次係央視戇鳩 亂起標題譁眾取寵

其實唔係人肉掃雷
係掃完雷 確保安全之後
班蠢軍佬手拖手行過 目的係話俾人知 嗰度已經安全

俄羅斯連膽大法

cctvb 播過

義大利太強喇啲事蹟
要打輸埋非洲土著先超越到

提班五毛當兵！！

其實踩中左
踎低成個掘起
然後用D咩鉗乜鉗夾住粒掣 (唔好比佢彈返起)
係咪無事?

利申 唔識

base on the Anti-personnel mine design

原來係咁

國魂 作者神北克

讓領導先走

呢句話應該係地雷區講

廢物唔係咁用點用？

會唔會有一日解放軍游去南海手牽手包圍美國軍艦

真係痴撚線